{
    "question": "seseorang meminjam uang dikoperasi sebesar Rp.6000.000,00 dan diangsur selama 12 bulan dengan bunga 1,5% per bulan. Besar angsuran setiap bulan adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1,5/100 x 6.000.000 = 90.000<br>90.000/12 = 7.500<br>6.000.000/12 = 500.000<br>500.000 + 7.500 = 507.500<br>jadi, besar angsuran setiap bulan adalah Rp. 507.500,00<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "mungkin<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x 1,5%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x\u00a0<u>1,5</u>) = 6000.000 x\u00a0<u>1,5</u> = 30.000 x 1,5 = Rp. 45.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 100 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0200",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gradiengaris-dengan-persamaan-3x-6y-5-adalah-380",
            "question": "Gradiengaris dengan persamaan 3x-6y=-5 adalah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gradien (m) =-a/b=-3/-6=1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pliss-bantu-misalnya-diberikan-deret-aritmatika-t23-t17-894",
            "question": "Pliss bantu:)    Misalnya, diberikan deret aritmatika (t+23) + (t+17) + (t+11) + ..\r\na.tentukan pembeda pada deret tersebut\r\nb.tentukan U5 dan U6 pada deret tersebut\r\nc.hitunglah jumlah enam suku pertama deret tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.perbedaannya n-6 \nb.(t+23)+(t+17)+(t+11)+(t+5)+(t+(-1))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sepasang-sandal-s-930",
            "question": "Diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sepasang sandal. Sepasang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal. Pedagang tersebut harus membayar Rp275.000,00.    a. Buatlah model matematika dari keterangan di atas.\r\nb. Selesaikanlah model matematika tersebut. Kemudian,tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Model matematika<br>\u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br><br>b. \u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br>&lt;=&gt; 8x + 3x \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; 11x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; x = <u>275.000</u> = 25.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11<br>harga sepasang sandal Rp 25.000<br>harga sepasang sepatu Rp 2\u00d725.000 = Rp 50.000<br><br>Jadi,3 pasang sepatu = 3\u00d750.000 = Rp\u00a0150.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 pasang sandal = 5\u00d725.000 = <u>Rp 125.000</u> +<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Rp 275.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "misal sepatu = x, sandal = y<br>a. x = 2y......1<br>4 pasang sepatu dan 3 sandal\u00a0 = 275.000<br>4x + 3y = 275.000.....2<br>substitusikan 1 ke 2<br><br>4(2y) + 3y = 275.000<br>8y + 3y = 275.000<br>11y = 275.000<br>y = 275.000/11 = 25.000 berarti x = 2y = 2 x 25.000 = 50.000<br>harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal = &gt; 3x + 5y = ?<br>3(50.000) + 5(25.000) = 150.000 + 75.000 = 225.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-3-karung-beras-dengan-harga-seluruhnya-r-572",
            "question": "Seorang pedagang membeli 3 karung beras dengan harga seluruhnya Rp.875.000,00 . setiap karung tertulis bruto 40kg dan tara 2,5% . beras tersebut dijual dengan harga Rp.8.000,00 per kg dan karungnya dijual Rp.1.500,00 per buah . tentukan keuntungan pedagang tersebut.    \u00a0\u00a0 \u00a0 Bruto = neto + tara \r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 Neto\u00a0 = Bruto - tara \r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 Tara\u00a0\u00a0 = Bruto - neto\r\n\r\nBruto = berat barang dan kemasan \r\nTara\u00a0\u00a0 = barat kemasan \r\nneto\u00a0\u00a0 = berat barang \r\n\r\n\u00a0\u00a0 toloong dijawabbb yaaaa,,,, pleaseeeeeeee.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tara=2,5/100 x 40 = 1 kg tiap karung<br>netto=40kg-1kg=39kg \u00a0tiap karung<br>harga jual beras 3 karung\u00a0= (39kgx3) x 8000 =117kg x 8000=936000<br>harga jual 3\u00a0karung = (1kgx3) x 1500 =3kg x 1500 = 4500<br>jumlah harga beras dan karungnya= 936000+4500=940500<br>untung=harga jual - harga beli = 940500-875000=65500<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-628-cm-dan-p314-hitunglah-panjang-827",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran 62.8 cm dan \u03c0=3.14 .hitunglah panjang jari jari nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k/2 = r<br>62.8 / 3.14 = 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\pi [/tex]. 2r=62,8<br>3,14.r=31,4<br>r=31,4/3,14<br>r=10 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-resimen-angkatan-darat-memiliki-perbekalan-untuk-400-tenta-299",
            "question": "sebuah resimen angkatan darat memiliki perbekalan untuk 400 tentara selama 80 hari setelah 10 hari ,50 tentara keluar dari resmen berapa lama perbekalan itu akan habis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "400 tentara = 80 hari<br>setelah 10 hari<br>400 orang = 70 hari<br>kluar 50 orang,<br>350 = x<br><br><u>400\u00a0</u> =\u00a0<u> x</u> <br>350\u00a0 \u00a0 \u00a0 70<br>28.000 = 350x<br>80 hari = x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarltpoq72-derajat-dan-panjang-jari-jari-op20-cmhitunglah-240",
            "question": "Besar&lt;POQ=72 derajat dan panjang jari-jari OP=20 cm.Hitunglah    a.panjang busur besar PQ\r\nb.luas juring besar POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui besar \u2220POQ = 72\u00b0 dan panjang jari-jari OP = 20 cm. Hitunglah :</p><p>a. Panjang busur PQ = <strong>25,12 cm</strong></p><p>b. Luas juring POQ = <strong>251,2 cm\u00b2</strong></p><p>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p><strong>Lingkaran</strong> adalah bangun datar yang dimana setiap titik-titiknya mempunyai jarak yang sama dari pusatnya.</p><p>Untuk menyelesaikan soal ini, kita akan menggunakan <strong>rumus</strong> berikut :</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\sf Panjang~Busur~PQ : \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\bf Pb~PQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times \\pi \\times r}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\sf Luas~Juring~POQ : \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\bf Lj~POQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times \\pi \\times r^{2}}[/tex]</p><p>dimana :</p><p>\u25cb <em>Pb</em><em> </em>= panjang busur </p><p>\u25cb <em>Lj</em><em> </em>= luas juring</p><p>\u25cb <em>\u03b1</em> = sudut</p><p>\u25cb <em>\u03c0</em> = phi (biasanya bernilai 22/7 atau 3,14)</p><p>\u25cb <em>r</em><em> </em>= jari-jari</p><p>Kembali ke soal, mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketahui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>\u2220POQ (\u03b1) = 72\u00b0  </li><li>r = 20 cm</li><li>\u03c0 = 3,14 (karena r bukan kelipatan 7)</li></ul><p><strong>Di</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Pb dan Lj = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2750 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>busur</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>Pb</strong><strong>)</strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times \\pi \\times r  \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{72^{\\circ}}{360^{\\circ}} \\times 2 \\times 3,14 \\times 20 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Pb~PQ = \\dfrac{1}{5} \\times 125,6 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm Pb~PQ = 25,12}}[/tex]</p><p>Diperoleh: panjang busur PQ = 25,12 cm</p><p>\u2750 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>luas</strong><strong> </strong><strong>juring</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>Lj</strong><strong>)</strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{\\alpha}{360^{\\circ}} \\times \\pi \\times r^{2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{72^{\\circ}}{360^{\\circ}} \\times 3,14 \\times 20^{2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm Lj~POQ = \\dfrac{1}{5} \\times 1.256 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm Lj~POQ = 251,2}}[/tex]</p><p>Diperoleh: luas juring POQ = 251,2 cm\u00b2</p><p>\u2234 <strong>Kesim</strong><strong>pulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, panjang busur PQ = 25,12 cm dan luas juring POQ = 251,2 cm\u00b2</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>lingkaran</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Mencari panjang busur jika diketahui besar sudut dan panjang busur lainnya brainly.co.id/tugas/28626231</li><li>Mencari panjang busur lingkaran jika diketahui jari-jari dan sudut pusat brainly.co.id/tugas/21484646</li><li>Mencari luas juring lingkaran brainly.co.id/tugas/25341451</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>VIII</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 7 - Lingkaran</p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>8.2.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>sudut pusat, jari-jari, panjang busur, luas juring</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-titik-p-di-luar-lingkaran-yang-berpusat-di-o-dibuat-garis-si-787",
            "question": "Dari titik P di luar lingkaran yang berpusat di O dibuat garis singgung PA. jika panjang jari-jari 20cm dan jarak AP= 21cm maka panjang OP adalah...    pake cara yahhh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik =\u00a0r = 20 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0AP = 21 cm<br>dit = OP = ... cm<br>jwb = OP\u00b2 = AP\u00b2 + r\u00b2 = 21\u00b2 + 20\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 441 + 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 841<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 OP =\u00a0\u221a841 = 29<br>jadi panjang OP adalah 29",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "21\u00b2 +\u00a0 20\u00b2<br>441 + 400<br>841 = \u221a841 = 29<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-dengan-suku-ke-5-34-dan-suku-ke-9-222",
            "question": "diketahui barisan aritmetika dengan suku ke-5 =34 dan suku ke -9 = 18. suku ke 25 barisan itu adalah A.-46 \u00a0 \u00a0 \u00a0B.-36 C.-42 \u00a0 \u00a0 \u00a0C.-16",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik: u5= 34<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 u9 = 18<br><br>u5=a+4b=34<br>u9=a+8b=18<br>\u00a0 \u00a0 dikurangkan menjadi -4b=16\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b=16/-4=-4<br>u5= a+4b=34<br>\u00a0 \u00a0 = a+4.(-4)=34<br>\u00a0 \u00a0 = a+(-16)=34<br>\u00a0 \u00a0 = a= 34-(-16)= 50<br>u25=a+(n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50+(24)-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=50+(-96)=-46<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jari-jari-sebuah-lingkaran-adalah-10cmtentukan-panjang-busur-l-626",
            "question": "1.Jari-jari sebuah lingkaran adalah 10cm.tentukan panjang busur lingakran yang memiliki sudut pusat sebagai berikut :    a.30\u02da b.60\u02da c.90\u02da d.120\u02da e.180\u02da\r\n\r\n2.Diketahui keliling sebuah lingkaran adalah 100cm.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk jika memiliki panjang busur sebagai berikut :\r\na.10cm b.20cm c.25cm d.40cm e.50cm\r\n\r\n3.Jari-jari suatu lingkaran adalah 20cm.tentukan luas juring lingakran yang dibentuk oleh sudut pusat sebagai berikut :\r\na.10cm\u02da b.45\u02da c.60\u02da d.50\u02da e.120\u02da\r\n\r\n4.Diketahui luas sebuah lingakran adalah 200cm\u00b2 tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut :\r\na.10cm\u00b2\r\nb.20cm\u00b2\r\nc.40cm\u00b2\r\nd.50cm\u00b2\r\ne.100cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a.30 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1/12.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=5,233<br>\u00a0 \u00a0b.60 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/6.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10.46<br>\u00a0 \u00a0c.120 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/3.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =20,93<br>\u00a0 \u00a0d.180 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1/2.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=31,4\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}